有冇人係一日整定幾日既飯擺雪櫃？

單身獨居人士
覺得日日煮飯煮完又要成洗好麻煩

炆肉 咖喱 肉醬
煮好分開急凍

我都係
煲親都煲多兩三餐

好悶

就黎要，
屋企焗定幾隻雞脾，蕃薯。
唔得閒果陣就直接拎隻雞脾，兩舊蕃薯加隻香蕉黎食就當一餐

炆，咖喱，焗野咁
有焗爐既可以一炮過，煮面都得，落下餃丸蛋
一係外賣出街食咪無咁煩，但用錢多幾倍

有咩炆肉好推介

我通常係整d 叮返熱黎食唔會太難食既餸
雞脾肉 燜雞翼呢d
菜就多數炒西蘭花

韓式炆牛肋骨
法式紅酒燴雞
平啲就鬼佬beef stew

西蘭花算係少數可以急凍嘅菜
可以買幾棵返嚟，切開、洗好，用滾水烚一分鐘，撈起放落冰水，瀝乾，再用保鮮袋分開一餐餐，放冰箱，可以放好耐，色澤不變
食時再落蒜炒返熱佢，或者微波爐叮（唔洗加水）

睇下樓主幾時有癌症

我炒完擺落急凍 就咁放落雪櫃
兩日內食完都仲係幾好食

食隔飯飯會係咁放屁 所以要食新鮮煮既米
不過會星期六日煮定三四個餸，咁平日就唔洗煮可以慳返好多時間 有d似日本人既常備菜但中菜版

人住外國出街買餸要搭成個鐘車所以就用呢種生活方式，每星期五一次過買兩條友五晚晚餐份量 都唔會話太複雜

嘩 ，呢個post真係要留名，學下點煮頹飯，餐餐煮真係好麻煩，有時懶到寧願一餐唔食，淨係食一餐咁好唔健康

通常都係咁一次煮四五日分量
擺冰箱 食嗰時再煲

第一張無轉

改善下啲刀功啦
又大又細

外國 ？

餐餐都咁食好肥膩

洗碗機

屌你好撚多飯

已經全部用哂即棄碗碟餐具

可否簡單分享餐單及保存方法

雞柳放雪櫃可以放幾多日

我個個星期都係咁
呢D叫常備菜
網上都好多常備菜食譜
但我上次買左幾本書
好詳細咁講埋點樣存放先放到一星期都唔變壞
同埋D菜可以放幾耐等等

琴日整左
鹽燒鯖魚 汁燒鯖魚同三文魚
章魚餅 豬肉秋葵卷 同烚左唔同蔬果
每日個飯盒都好多顏色

已經連續半年三餐都係外賣
真係唔多健康

一條友住好難淨係買一餐份量，
差唔多每次都係煮兩餐份量，連續食好易厭又唔想keep太耐所以頂多三餐到

Aggaer

Ps:從唔食隔餐野，何況隔日

所以咪整炆餸囉
炆餸隔日仲好食

推

新垣結衣

魚香茄子（實有人話咩現成醬汁慘過食屎）
多數煮多汁既野，男朋友鍾意撈飯 越南炆豬胸肉，生薑照燒汁煮羊肉片（外國難買豬肉薄片，有都好貴，五蚊歐羅勉強夠一個男人食量），小棠菜炒木耳，青椒肉絲etc
有焗爐可以焗香口野食，好多時買急凍炸物然後用焗爐代替炸 有心機可以整下韓國碗菜，醬煮「奄」春蛋果種都好正

煮多d就好易搵到自己鍾意既「常備菜」 個人覺得香港好方便就買到肉片，又有好多種煮法又唔使切，一流

好多食魚呀

需要一個女朋友擺係雪櫃

仲以為講白飯
我自己一個住果時會一次煮4,5碗分量
然後用保鮮紙包住舊飯再放入保鮮袋再放雪櫃
拎返出黎會同岩岩煮完放凍冇咩分別
但老母黎探我時見到我咁就即卡塞左幾千蚊俾我

聽日準備完d飯餸之後擺上黎分享下

等我又試下咁煮先
睇下阿媽會唔會塞幾千蚊俾我

本書咩名
點先可以放到成個星期

估唔到咁多同好
自己煮最好食 又有益

留名

煮左要隔夜已經唔健康啦
自己google 下食隔夜菜有咩問題

其實已經煮熱過既食物最好唔好隔日食

我夠知啦
自己住又要做野
周不時仲要做家務依樣個樣
餐餐即煮即食洗都洗到你仆街
不過就唔會話餐餐都係咁食
間唔中有幾日特別忙係會咁樣準備

有一樣好處係計算卡路里比較方便
plan好每日食乜 整定先
個人無咁易肥胖

唔記得 今晚返到去影比你睇

點都有益過出街食啦下嘛

冇分別 出街野食都係隔夜野來

你唔係以為街邊啲食肆賣唔哂既野會倒左佢呀話